幾時先至發現自己做咗大人？

你冇做到個壞人 但係做咗你細個最唔想成爲嘅
嗰種大人
以前仲係細路
相信將來乜都做到 原來一啲特別都冇
只係 青春倒數

打緊CV

屌你老味我上年仲着緊校服 而家已經開始要搵工

中學畢業？岩岩畢業CV有咩野寫

Part-time啊義工全部塞哂入去
喺大學想搵internship part-time嗰啲要睇resumé
經歷又唔夠啲鬼仔鬼妹咁多姿多彩

為錢煩惱

Ot到9點幾 返到屋企食完飯就訓

身邊既人開始結婚 同問你幾時結婚
開始感覺自己有幾不足
成日諗番起過去既野

自己一個 而唔係同屋企人參加喪禮

有高血壓果時

返工著恤衫

啲AV女優開始細過自己

要找卡數

要擔心錢同生計

想做返細路果時

好夜收工自己一個坐係茶記食飯既時候

開始學識唔再執著

唔開心，搵唔到人傾訴果時

近呢一兩個月 做決定唔再只顧自己喜惡

睇mr bean會開始喊,而唔係笑既時候

聖誕,新年,生日個幾集特別慘

全部都好中

買左保險，等突然死左老母都有少少錢洗，唔洗訓街時

睇錢及愈黎愈現實既時候

同老母食飯佢開始唔俾錢開始

青春多好 容顏太快變老
原來聽朝一早 起身再冇天天變高

搭地鐵要俾原價

未試過 我重好後生

第一次上樓

搬出黎住

生左小朋友

時間開始唔夠用
唔開心都唔可以同其他人講 佢地亦唔會明

永遠唔會大

交稅 屋企用緊你份糧

頭髮開始甩

突然覺得父母個樣有老態

出full time第一份糧 跟著還曬錢同比家用個陣

身無分文，差銀行十幾萬既時候

家父過身 同時放棄讀書出黎做野
要交水電煤租 手停口停嘅時候

想轉工又搵唔到工
為個萬幾蚊捱世界

每日冇諗乜野 淨係諗發達

放低自己既夢想
甘心為萬令蚊做打工狗果陣

地鐵收返正價果日…

破處

Be who you needed when you were young

開始會用錢買時間

睇到啲人幾成功 年紀仲細過我

行樓梯喘氣
啤酒肚大到要搵碌鳩all尿
打飛機感覺唔夠硬
開始留意自己健康
留意人比錢用咩credit card
著衫著鞋要舒服
買野寧願簡貴野但㩒用，都唔會貪平用幾次就掉
同朋友傾去旅行，日本已經唔係first choice
鍾意靜靜地，人少少
通頂一晚要一星期去recover

開始計自己人工，一年儲到幾多錢
對社會議題越黎越感到無奈同無力
星期六日會陪老母去飲茶買送
鍾意睇返舊相
會諗冇左聯絡既ex, 死黨近排點
去做body check發現某啲index超標

球賽你好少參與 主要係買多

個仔出世

再鳩下鳩下真係唔得
有對眼會望住你，睇你頭
你行東佢陪你行東，你叫佢起身佢諗都唔會諗坐底
試問仲點鳩下鳩下又過一日

最近成日都咁諗

中三，老豆過左身，望住仲讀緊初小同幼稚園嗰兩個妹嗰刻

一萬幾千當係碎銀
以前覺得五位數係多，六位數會有成功感
但其實七位數先係正常人既起步，冇八位數都唔叫有少少錢，九位數既先叫有錢
去到十位數叫搖不可及，十一位數係電視見到，十二位數先係首富級，十三位數可以起個人工島
再望返戶口得四位數

意識到自己幼稚同唔成熟
覺得羞恥想去改既時候

以前睇波班top fit球星
已經去晒做名叔教波

呢個真

從來未學會長大，可惜光陰。。

做左老豆

租樓供樓會開始諗邊區校網會好啲，多過好唔好住

開始迷信信黃大仙，車公

個仔升小學既供書教學洗費

升中學個仔會唔會學壞

擔心香港既教育會教到個仔變成點，會唔會同我講 多謝黨

自己讀alevel , 將來呀仔讀dse，怕自己教唔到佢

好努力儲錢搵錢，希望比到最好既野老婆同個仔，仲有自己父母

擔心過多幾年開始老，比公司炒，到時可能要做保安/揸的士

要開始顧家

真心朋友得返一兩個嘅時候

當發現麥巴比得19歲既時候

結婚戒指換出世紙
先知粒粒皆辛苦

返工食lunch盡量帶飯

出街食都要簡平啲個餐黎食

凍飲加3蚊又傷身，不了

中央肥胖 脫髮

唉屌 sad but true
之前食開果間食到個呀姐都知我叫咩名，而家搬左又係樓下茶記

當你發現跟唔切新潮流果陣

突然有日發現，老豆多咗好多白頭髮

想自殺，
但發現仲有老婆仔女，外父外母，自己老豆老母去養

當生活開始得翻返工同開始會為生計打算個陣
記得一開始都唔係好接受到自己要長大

改英文名
改email

當老母開始問你點解無拖拍點解識唔到女仔個時。

覺得時間過得好快
一貶眼就一年嘅時候
仲有2個月就2019

想想做返小朋友既時候

做左人老豆之後，
會突然覺得自己真係成為男人，
唔可以再on99，
雖然辛苦，但收工返到屋企見到自己個仔肥肥白白，
傻下傻下咁對住你笑又覺得辛苦係值得

發現依家啲足球新星細過自己好多

以前見到同齡既新星會自嘲自己讀中學拎零用錢但人地搵幾多錢

依家變到望到人地細自己咁多但搵錢多過自己咁多

睇英超d球員都後生過我

人在外國 幾乎晚晚都係咁

我40仲覺得自己係細路

幾時先發現自己做咗大人
就係做錯啲乜嘢事你第一時間賴人
你冇做到個壞人 但係做咗你細個最唔想成爲嘅
嗰種大人

返工

開始幫下屬揹獲

當你發現返每日工放工己經過左一個禮拜，時間真係過得好快

Day off 個陣都淨係想係屋企休息而唔係掛著出街

自己去左外國讀master，壓力大到傻撚左都要自己頂硬上，無得再好似係香港咁依賴住屋企...

就係返工接受到老細既凌辱
一開始會覺得好嬲會周圍呻仲會開group黎數臭佢 但慢慢地已經麻木了

出黎社會 咩都唔夠人黎既時候

D球星 咩麥巴比開始細過自己

同埋發覺做好人/乖仔只會比人食住上然後開始轉做老屎忽個下

你係窮 唔係做左大人

老豆老母開始老

由八達通再冇do di do果刻開始

遇怪魔

要幫父母沖涼
孭起左頭家

食飯見到老豆頭髮變灰變白嘅時候

就係你發現接受到老細嘅凌辱
無論政局 幾動盪 你會選擇退縮
其餘乜都唔驚 你淨係最驚稅局

屌

18歲咪大人囉唔係唔識呀 你講成熟呀？

最愛嘅球星掛靴

對乜都冇興趣既時候

當人地問幾歲 唔肯講真話既時候

身邊朋友越來越少個陣
日常生活識朋友唔難 但多數1年就冇聯絡
反而keep 住既人都係中學朋友

因為生活要放棄自己鐘意既野既時候。
冇時間打機，踢波

當用錢去玩果陣會諗到屋企果陣

第一日返工嘅時候

有好頂吾順既人，但為左利益都要系一齊

接受唔到新潮流個一刻

生鳩毛

日經 屌你老母

自己搬出去住 可以獨立自主好撚爽

搞撚大左個時

業主唔租又要搬果陣

當有野想做嘅時候諗 如果我仲係幾多歲 我一定會做個陣

諗如果屋企人走咗會點個陣

好多舊朋友都無左

1. 當一年去十幾次wedding
2. 當生活得翻返工，OT，打機，瞓覺

一中學畢業 老豆老母唔再管我
有一日發現佢哋好耐都無再鬧同打我 而係比advice我 就知佢地真係當我係大人

唔好意思同屋企人拎錢
見到阿爸有白頭髮，眼袋同皺紋個陣

分手後不再會哭

家人離開不再生活不了..

是社會太嚴厲 唉

當小朋友問路叫你叔叔

利申 22

做咗爸爸

比人d小朋友叫叔叔既時候

比家用果陣

突然發現老母多左好多白頭髮個陣

俾人開始叫先生
水電煤租自己俾
自己出嚟住
一到假期就懷念以前同中學同學去唱k
老細升我職
不停去簽約
教新人做野

明明只係二字頭

發覺自己係社會比人當狗咁撚

學識要上進既時候

有壓力的時候

已經唔再記自己幾多歲..次次有人問起都要計返..

以前細細個無憂無慮咁 鍾意做咩就做咩
唔會去理玩左幾耐 玩左成日都覺得無所謂
依家樣樣野都要顧住啲時間 你玩成日電話 會覺得好似好浪費時間咁
或者睇到某啲情節 你會無啦啦感動到喊

讀完大學開始

當發現一定要搽唇膏出街嘅時候

點解個龜頭咁淋

做老豆

發覺爸媽開始越來越老個時...

夜訓第二日會唔舒服
睇化咗好多野 無咁執著
身邊朋友傾既話題現實咗

由細個犯校規記缺點只係小事
到依嫁明白人要為自己做過嘅嘢負責任果一刻
就明白自己已經係大人唔可以為所欲為

痴線一個早上幾百個正皮

當你想要一樣野，係靠自己拎返黎，而唔係再伸手問父母攞

上得連登，個個都以為自己大人

當出到社會做野

做錯野，比個無親無故既，指住嚟罵

負返自己做錯野嘅責任嘅時候

當社會話你知，嘻嘻哈哈又一日嘅日子唔再屬於你

我就知道我唔再係我

追完呢個post真係眼濕濕

從來冇做過

有能力供養翻父母算唔算？

想結婚發現冇錢又唔好意思靠屋企人

要睇一堆唔知寫緊乜柒既信
要Mark income and expense
要mark邊日有野做唔撞行程

身邊啲人開始結婚生仔
傾計既話題變左剩係講錢
出黎做野開始有啲比自己年紀細既人
瞓少一陣都想死咁款
跑多幾步都攰
行幾層樓梯就想搭𨋢
開始要分擔屋企既事
對未來無希望無憧憬無期望

唔想大個

當你睇卡通片 唔會再認同個主角
而覺得佢父母講得岩

遇怪魔我即刻變大個

有一刻自己學費自己俾 仲要返埋part time 搵零用俾啊妹

會食苦瓜 飲野唔落糖

不談夢想，只求穩定

去到自己唔想做大人就發現了

出黎聚會都係講搵工

一到要搵工就覺得自己大人

每日返工，放工，不斷循環
放假個陣唔再會點約人出去玩，禮拜六日習慣訓到中午十一二點在求其食啲嘢hea到夜晚
睇場波，你印象中仲係當打之年嘅球員都會係未來一兩年退休，啲新球員年紀同你差不多大甚至細過你

不想長大

Fb開始碌到好多結婚相bb相

收到信叫我要開始還大學學費

一返工成個人都變左

最多喺story出現嘅唔再係starbucks 珍奶
而變咗酒杯

有小朋友

搵工嗰陣

以前同frd食飯講極都係八掛野，邊個同邊個散呀邊個又比左綠帽邊個咁
宜家就算一開波唔係講緊career既野都自自然全部switch左去呢份搵幾多，轉唔轉工，有冇得升 etc.
fg真係feel到好大分別 好想翻去讀書

開始擔心老豆老母嘅健康

開始為錢而煩惱
而你唔想/唔可以再問屋企攞錢

青春多好 容顏太快變老

唔知而家啲學制
一個人出街食飯覺得無問題
開始鍾意飲老火湯
開始睇財經新聞

當你睇住班小學雞以為自己換咗iPhone XS max 就以為自己好有錢

再望返自己果部用三年仲用緊嘅6s Plus 同埋果部為咗返工而諗都唔諗新買嘅三萬幾蚊macbook pro

操班日子 放假出黎 成個人好似進左化咁

發覺以前細個
大人教你嗰套唔 work嗰陣時

變做港豬 免費OT 冧樹都要返工嘅時候

開始想飲老母煲既湯
開始留意自己身體毛病
開始承認自己既不足同缺點

八達通不再do嘟do

老豆同我講「等我養」

睇AV發覺以前睇個d Bio老師們走一個少一個

真喺要好好珍惜明步老師最後嘅時光

其實喺睇住同屋苑以前仲喺乖乖小妹妹同靚仔嘅小學生...
一上中學拖仔做MK妹
另一個而加高過我成個頭
嗰一刻...
我真喺發覺小朋友真喺大得好快
自己喺一個大人

每朝起身 諗一諗點解又要翻工 之後答翻自己為錢嗰刻

聽得明床頭燈依首歌

當你唔再想買嘢嘅時候

08年上高登 仲用緊IE7
今日已經變左連登
用chrome IE收埋皮
咁就十年

好多時唔係我唔想執著 而係我執著咁又可以點

More

睇波嗰時發現啲球星細個自己嘅時候

上連登見到一個 幾時先至發現自己做咗大人 post會睇既時候

開始每一個電話都要聽
miss 咗call要打返去

打完丁嗰陣

無論政局 幾動盪 你會選擇退縮

由一星期日日都可以同屋企人食飯
到一個月唔知有無一日陪到屋企人食飯果時

發覺開始珍惜同屋企人一齊既時間
發覺不斷去識新朋友，但又無辦法好似以前咁交心
發覺約親成班兄弟去食飯，唔係依個要返工就係另一個要陪女
發覺假期唔係興奮想岀街，而係只想係屋企休息

我就知自己已經做左大人

到我買左樓又有幾架中港車既時候

返返大學 望住班無憂無慮既大學生

我一直以為人是慢慢變老的，其實不是，人是一瞬間變老的。
-《舞！舞！舞！》村上春樹

整多隻粒粒皆辛苦

開始覺得返工出糧係見理所當然既事
唔明點解讀緊u既為左返part time而走堂,專心上堂拎first hon畢業後搵份好工好過啦,以後重有幾十年工等住你返啊

望見麥巴比拎咗世盃冠軍

開始唔飲凍飲

食飯叫多個蔬菜

發現新入職同事細自己8年
溝女覺得人地係𡃁妹
叫雞發現是但一隻都細個自己，以前覺得26歲都係姐姐雞
歲月催人

開始有唔想大既諗法，或者會思考我仲細唔細呢種問題

D fd約去玩
但係要返工不了

發現原來愛唔係大晒
以前覺得啲人話人生如戲吹大左 鍾意咪得囉 但有左經歷先發現好多嘢存在得 都係有道理

打左三年工 朋友冇左人又老左
到底係乜嘢搞到而家咁既結果
以前好開心 成班朋友密密針
而家想約班老友諗都唔洗諗

唉 先廿歲仔已經好似60歲
人地放假去玩 我就返屋企摺

真正知道原來人合埋眼 會醒唔番果刻
會珍惜所有

好想唔做而加呢份工轉行
但一諗起人工會低左 要養媽媽 就卻步

當我見到個post想回
但已經唔記得係發生左咩事...

知道搵錢辛苦
唔捨得駛唔陣

以前好鐘意玩健身 而家做野做到沒曬以前團火 玩健身變左做一種交貨 而唔係享受 根本沒時間同精神做自己野

遇怪魔嗰時

發現唔再可以靠爸爸媽媽 要自己賺錢養自己
放工返屋企自己食飯
媽媽唔再問你去邊玩 而係問你 今日又返工啊？

夜訓第朝起身竟然會眼訓
開始擔心老豆老母健康
胃口細左但反而易肥左
由大魚大肉變到開始會食菜

開始接受現實知道自己只係一個普通人
呢個世界大把人勁過你

由想改變世界 變到唔想被世界改變

由想改變saigai1

睇到topic已經唱左出黎

知道農夫啲歌係正嘢嘅時候

帶爸媽去旅行

成個腦都只係得錢

想早d死個陣
對身邊所有野都覺得冇所謂個刻

當你做野或者翻學攰嗰陣又唔想同父母講 唔想佢地擔心但又唔知同邊個嘅嗰陣

做咩都自己一個果陣

覺得阿媽老左

照鏡覺得唔係自己

發現自己大部分時間去左返工, 日日做機械人無乜私人時間

比家用既時候

女朋友大咗肚搵上門嘅時候

細個企係馬會門口等屋企人入去買六仔
到依家幾乎日日出入馬會

不用分那麼細, 做自己

第一次拎住張卡片比client
望住個title 成件事好唔真實

雖然唔想講
但破處個刻真心有一刻覺得自已唔同左
或者比我朋友會更似個大人

拍咗拖之後同屋企人疏遠咗

冇錢食飯又唔向家人攞錢

返工做到麻木嘅時候...港奴

放工之後會心諗 點解我可以咁撚假個下

識到個女友之後俾fd話我係戀童

識帶面具去對所有人

第一次交家用既時候

好唏噓咁吸一啖煙

利申好撚少食煙

有野想做 有野想講 遲d 先
一遲 原來幾個月前
再唔想做 再唔想講
個人經常好累

不過大學就係有時間無錢 返工就有錢無時間 所以我果時都會返pt 同補習儲錢去好多旅行 出黎做野好少可以去咁密同耐

來個喪禮方了解到何謂生死

貪靚既阿媽為咗舒服剪短頭髮

從前起身嗌反對
而如今偷偷隱退

離開左學校個一刻

整爛玻璃 唔使搵大人幫手 自己可以清理場面嘅時候

當只為物質堆砌出黎既野而快樂既時候。
發現愛情唔再純粹，發現原來有餐飯食有樓住先係目標

發現路係要自己一個人行 人係孤獨的

開始鐘意上 上班台

巴打你講得好岩...

當唔中意既時候都唔會講出口，比人屌識得忍受，重要笑住做狗，放左工都冇私人時間既時候

而家每做一個決定都要考慮好多野

當有左阿仔時

利申，三十歲，個仔就兩歲

自己一個夜晚望住條街點起枝煙既時候

當你開結想著翻校服，翻去學校同班傻佬一齊顛但又清楚唔再可能做得到嘅時候

開始

有第一架車

到有日係床上面睇下自己個銀行戶口，覺得自己好無用
之後先識死

見天氣幾好，覺得係一個晾衫嘅好日子

交稅

仆你個街

人愈大喊得愈多

哭了兩遍 跟你過去講句再見

做咗大人身邊多咗小人

好憎自己無哂天真
好心咪再嗌我先生

唔為因為愛情 而嘈交 煩惱 攪到自己情緒低落

幾時先發現自己做咗大人？
就喺想平穩咁過生活，屋企人健康咁，無其他過分既唸法。
PS：飲緊酒上LIHKG

死前一刻

4小時前

4小時前求左婚

見屋企人時間越黎越少
對生日已經冇咗種期待
唔捱得夜

睇呢個post睇睇下原來已經夜
再唔訓聽日返工起唔到身又有說話聽

訓先

有冇link

雲加離開阿仙奴

原來已經22年

你 唔再係細路

child登有大人

開始注意樓價
然後發現無可能買到樓

突然想放棄朋友 只想靜靜工作

好有感覺

睇呢個post睇到好心酸

擔心搵唔到工

農夫
返老還童👍🏻

成日諗住自己使左幾多錢、一個月可以草到幾多錢嗰陣

當聽歌唔再係聽Kpop
而係廣東歌（但唔聽新）
聽舊睇詞仲會睇到喊

當由左六七年睇既動漫重睇會喊既時候

當發現自己原來講起大話上黎
連自己都呃埋

當..

屌 本身打算開d鳩po廢噏下 點知越睇越心酸

突然覺得身邊無乜朋友，lunch 要自己食，無人可以同我出街，同我去玩

聽到有d眼濕濕

屌日本妹個下

畢業揾工

你又黎
老是常出現

開始覺得晏覺係奢侈，係世界上最美妙嘅事

開始有肚腩 捱唔到夜

扑野都叫做左大人？依家16 7歲都破處了，反而我覺得，老實講我係呢度諗左好耐都打唔出，可以話開始有自己既原則，對住朋友係冇，好多麻煩你解決唔到，到最後後你自己一個解決洒。

最後真
開始唔會靠人幫手
寧願咩都靠自己
令自己膊頭好重

開始會諗考牌、買樓、結婚既時候

冇覺得自己做咗大人

當發現自己原來同其他人無分別，自己亦都唔係特別嘅存在，都只不過係一個普通人要返工搵錢嘅時候

無論政局幾動盪 你會選擇退縮

由問老母拎錢洗 變左比錢老母洗

由覺得自己無所不能 到 發覺自己其實無乜才能

發覺內心開始鍾意比較 口講無所謂 或者拎黎講笑
實際內心深處會問 點解人地人工高D 點解佢有父幹 點解自己做得咁差 etc

星期六日都要起身返工

發覺自己吾想成為大人....

返工返到想死嗰時

當好想變返細路個陣 你就已經成為左大人

放工ot 完會選擇搭的士算

當發覺自己行為舉止現實到畀著以前自己會好憎嘅程度但即使望到自己咁仆街都仍然會有一大堆嘅理由繼續做時

上左兒登之後

佢地退左休時...

Lm

當你好掛住以前中學個時可以同朋友嘻嘻哈哈既日子

做爸爸嗰陣

俾人鬧完只能默默忍受因點唔想無左份工俾人ill treat.

呀媽唔再比錢資助我買野去旅行

聽到條女講：我有左 ，未玩夠，都要夠啦

開始注重健康嘅時候

留名

當返工俾客屌老母仲要笑笑口，收左線放低電話吸一啖氣同自己講，粗人黎啫唔使上心

當返工做好人俾人踩到上心口，老細叫你忍左佢

當自己食飯自己睇戲覺得感覺唔錯

當以前搵朋友出街飲啤酒，到而家自己買枝清酒返屋企每晚飲兩杯

當夜媽媽睇呢個post 會睇到喊

捱完夜好似死老豆咁款

淨係每分每秒諗錢嘅時候

坐係到會係到諗究竟邊到做錯左
先會做左自己最唔想做既人

電話未壞都唔想換嘅時候

想變返細路嗰刻

開始想搵生活意義嘅時候

比人撬完牆腳 發現冇咩朋友可以傾訴
又唔敢同屋企人講既時候